%Förändringar i matematikundervisningen

\textcolor{lila}{Den traditionella undervisningen var länge den som mer eller mindre uteslutande användes i Sverige, särskilt i högre åldrar \cite{Namnaren}.}

Utbildningen i världen har bedrivits på liknande sätt under stor del av matematikens historia. Denna metod kallas \textsl{traditionell undervisning} och är också den metod som länge dominerade även svensk undervisning, särskilt i högre åldrar \cite{Namnaren}.

\textcolor{lila}{Den traditionella undervisningsmetoden kan delas in i två delar: \textsl{genomgång} och \textsl{egen räkning} \cite{traditionellMatte}. Det innebär att lektionen börjar med att läraren står framme vid tavlan och går igenom ny teori varefter varje elev individuellt får träna på detta med hjälp av ett stort antal likartade uppgifter. Därefter kan eleverna kontrollera om de gjort rätt genom att jämföra svaret med facit, och därefter gå vidare. Om man får rätt svar på alla uppgifter anser man sig färdig och går vidare till nästa del. Därefter upprepas samma procedur med ett nytt begrepp i centrum.} 
    
\textcolor{lila}{Med den här metoden lär sig eleverna olika matematiska begrepp och metoder, men först efter att det specifika begreppet eller metoden just presenterats. På det faktiska provet, när de själva måste ta reda på vilken metod som ska användas i varje uppgift, blir det betydligt svårare \cite{TheElephant}.}
\textcolor{WildStrawberry}{
    Just på grund av detta så tar man ett steg ifrån verklighetskopplingen och användbarheten av matematiken. När applikationen av teorin blir mekanisk istället för praktisk, då används teorin som ett verktyg för att få ut rätt svar från en fråga. Fokus blir att man utnyttjar korrekt formel och snabbt får feedback från facit eller andra hjälpmedel. }


\textcolor{lila}{På senare år har man dock börjat att aktivt se över hur undervisningsmetoden skulle kunna förbättras. Intresset för problemlösning vaknade internationellt under 1980-talet \cite{80-talet}, och nu är ämnet mycket aktuellt i didaktiska sammanhang. År 2011, då det infördes en ny och uppdaterad kursplan för gymnasiet, GY11, som bland annat påverkade matematiken. Jämfört med de tidigare kursplanerna från 2000 fanns det ett antal viktiga ändringar som gällde alla de olika matematikkurserna. 
Dessa förändringar diskuteras i en jämförelse mellan de båda kursplanerna \cite{GY00-GY11}, där den nya anges lägga mer fokus på att kurserna ska anpassas efter varje program och inriktning. På så sätt plockas verklighetsanknytningen upp på ett tydligare sätt. Man ska alltså lära sig hur matematik kan användas i vardagssammanhang som t.ex för att betala räkningar, men även i mer specifika situationer beroende på vad du kan behöva i yrkeslivet alternativt vidareutbildningen efter gymnasiet. 
Samma källa tar även upp en annan viktig ändring som gäller problemlösning. Detta hade ingått även tidigare, men då bara som ett \textsl{mål} utöver de övriga. Nu ska det alltså även användas som \textsl{medel} för inlärning av de andra målen. I GY11 poängteras också att undervisningen ska varieras och innehålla undersökande aktiviteter.}

\textcolor{lila}{För att dessa förändringar ska kunna implementeras på ett så bra sätt som möjligt har man också gjort en stor satsning genom att fortbilda alla lärare. Detta har gjorts genom \textsl{Matematiklyftet}, som är en kompetensutveckling i didaktik för matematiklärare \cite{Namnaren}, och den största satsning som någonsin gjorts i ett enskilt ämne i Sverige \cite{mattelyftet}. Här belyses den kommunicerande, reflekterande samt undersökande delen av matematiken som återfinns i samband med problemlösning.}
            
\textcolor{lila}{Problemlösning är alltså ett mycket aktuellt ämne, som man lägger mycket resurser på att införa i matematikundervisningen. Det är dock en mycket stor förändring att genomföra och tar därför, som alla andra stora förändringar, tid. Många lärare tycker också att det är svårt att hinna med problemlösning vid sidan av det material som redan ska täckas enligt kursplanen \cite{2016Senare}.}

%Även de lärare som arbetar aktivt med att införa mer problemlösning stöter på ett viss motstånd. Kanske är det för att flesta elever är vana vid den traditionella undervisningen. Eleverna förväntar sig då att lärarna ska tala om precis hur man ska göra och vad som är rätt och fel. De gamla vanorna kan alltså sitta djupt hos både elever och lärare, och vara svåra att ändra.}

\textcolor{lila}{I mars i år (2017) beslutades att skolan även ska verka för att ``stärka elevernas digitala kompetens'' \cite{regeringen}. För gymnasiematematiken innebär detta att användingen av digitala verktyg ska bli mer central i matematikundervisningen och programmering ska användas för att lösa matematiska problem \cite{itiskolan}. Även här ska det genomföras fortbildning av lärare \cite{prog_utbildning}. Ett rimligt antagande är dock att även denna övergång kommer bli svår och ta lång tid att genomföra.}
            
% \textcolor{lila}{Vi har pratat med lärare som saknat tillräcklig hjälp i den här övergången till GY11. Trots den stora satsningen Matematiklyftet, där lärare utbildades om nya tankesätt kring matematikundervisning, så är det svårt att införa problemlösning i en klass som inte arbetat med det tidigare. Det finns gott om bra problem, men det saknas hjälp med \emph{hur} man lär ut problemlösning från början. 
% Ett rimligt antagande är att den kommande övergången, till att införa mer programmering och andra digitala verktyg i matematiken, också den kommer bli svår och ta lång tid att genomföra.}
%Ev. avsluta med något mer positivt, t.ex hur vårt arbete kan hjälpa till